abros nazwa stopu odznaczającego się dość dużym oporem elektrycznym oraz odpornością na czynniki zewnętrzne np korozję skład chromu cr ok manganu mn i niklu ni stop ten wykorzystywany jest min do produkcji elementów grzejnych bibliografia encyklopedia techniki materiałoznawstwo wydawnictwo naukowotechniczne warszawa